香港進入數字經濟資料互通 城大電腦科學吃香

政務司司長張建宗表示，政府會在疫情穩定後，落實使用「健康碼」。另外，當局正着手開發感染風險通知系統及應用程式，供市民通過掃描二維碼作進出場所紀錄，市民可自願選擇參與與否；在今年第四季推出「智方便」一站式個人化數碼政府服務平台以及發布《香港智慧城市藍圖2.0》

今時今日無論生活所需或從事各行各業，也需要應用電腦科學及相關技術來提高效率，各大企業爭相聘請相關人才以助開拓更多商機。香港城市大學電腦科學系開辦的「理學士（電腦科學）」課程，設有五個切合社會需要的專修範疇，供學生自由選讀。學生更必須參與為期九個月的工作實習，畢業時能同時擁有專業知識及實務經驗，就業競爭力勝人一籌。

畢業生工作的行業亦頗為廣泛，除了資訊科技行業外，也有到投資銀行、零售銀行，以及會計師樓等商界服務，亦有在工程、建築或教育行業工作。以投資銀行為例，需要許多數據分析人才以應付頻繁的投資買賣指令；會計師樓則兼營企業顧問業務，自然需要電腦科技人才，以協助客戶企業進行上市、融資或提升其他業務。

▲學系備有先進的電腦實驗室

好先進喎

最重要/多人想知 個樣野 成篇文冇提及